const projectData = {
    game_data: {
        Title: "тест",
        useLocalization: false,
        isPlayMusick: true,
        bgBlurSize: 0,
        questionTime: 30,
        questionStepTime: 3
    },
    colors: {
        fontColor: '#fff',
        buttonsColor: '#6060FF',
        choseFrameColor: 'rgba(0,0,0,0)',
        recordFrameColor: 'rgba(0,0,0,0)'
    }
}
const quiz = [{ "category": "Школа", "questions": [{ "answers": ["4", "5", "6", "1"], "question": "Сколько океанов на нашей планете?", "hard": 0, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Ампер", "Вольт", "Ватт"], "question": "Единицы измерения силы тока?", "hard": 0, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["7", "5", "6", "4"], "question": "Какая по счету планета Сатурн от Солнца?", "hard": 0, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Золото", "Серебро", "Аргон", "Америций"], "question": "Какой химический элемент периодической системы обозначается как Ag? ", "hard": 0, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Коричневый", "Красный", "Зеленый", "Синий"], "question": "Какой цвет на флагах государств обозначает смелость и мужество?", "hard": 0, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Нева", "Миссисипи", "Нил", "Волга"], "question": "Какая из перечисленных рек — самая длинная?", "hard": 0, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["4", "3", "2", "7"], "question": "Какой по счету от Солнца является Земля?", "hard": 0, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Скорости", "Расстоянию", "Производительности", "Силе"], "question": "Чему равно отношение пути к времени?", "hard": 0, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Отрезок", "Луч", "Биссектриса", "Плоскость"], "question": "Как называется прямая, ограниченная точками?", "hard": 0, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["4", "3", "2", "1"], "question": "Сколько звуков в слове «конь»?", "hard": 0, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Скатерть-самобранка", "Топор", "Меч", "Какая ещё голова? Не было там её"], "question": "Какой предмет хранила говорящая голова из поэмы «Руслан и Людмила»?", "hard": 0, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Согласная буква не образует слог", "Согласная образует слог", "Согласная в некоторых случаях образует слог"], "question": "Выберите верное утверждение из перечисленных.", "hard": 0, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Белый", "Синий", "Желтый", "Красный"], "question": "Какой из этих цветов больше всего любят комары?", "hard": 0, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Фиолетовый", "Желтый", "Зеленый", "Черный"], "question": "Если смешать краску красного и синего цвета, получится…", "hard": 0, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Юнона", "Минерва", "Диана", "Венера"], "question": "У древних греков — Афина, а у древних римлян — …", "hard": 0, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["0,43", "2,54", "473,176", "1609"], "question": "Начнем с самого простого. Сколько метров в одной миле?", "hard": 0, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["100", "0.1", "1000"], "question": "А «гекто-» — это сколько?", "hard": 0, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Песчанный", "Деревянный", "Оловянный", "Стеклянный"], "question": "Какое из этих слов написано неправильно?", "hard": 0, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["1", "2", "6", "3"], "question": "Сколько существует основных законов Ньютона?", "hard": 0, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["232,78", "100", "327,93", "143,86"], "question": "451 градус по Фаренгейту — это сколько в Цельсиях?", "hard": 0, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["Ледовое побоище", "Чесменский бой", "Полтавская битва", "Взятие Измаила"], "question": "Какое из этих сражений произошло в 1790 году?", "hard": 0, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["Синий", "Малиновый", "Он становится бесцветным", "Так и остается зеленым"], "question": "Какой цвет приобретает фенолфталеин в щелочной среде?", "hard": 10, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Иран", "Ватикан", "Турция", "Саудовская Аравия"], "question": "Какая из этих стран является светской?", "hard": 0, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Волга", "Енисей", "Кама", "Амур"], "question": "Назовите самую глубокую реку в России", "hard": 5, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Остап Бендер", "Козьма Прутков", "Василий Теркин", "Вещий Олег"], "question": "Кто из этих знаменитостей — не литературная выдумка, а существовал на самом деле?", "hard": 5, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["Мальта", "Ватикан", "Тувалу", "Монако"], "question": "Какое государство самое маленькое в мире?", "hard": 5, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Ферма", "Виета", "Пифагора", "Фалеса"], "question": "Сумма квадратов длин катетов равна квадрату длины гипотенузы. Чья эта теорема?", "hard": 5, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Большое Гнездо", "Красное Солнышко", "Вещий", "Славный"], "question": "Назовите прозвище владимирского князя Всеволода, правившего в XII веке", "hard": 10, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Дежнёв и Лаптев", "Нансен и Беринг", "Беллинсгаузен и Лазарев", "Амундсен и Балтимор"], "question": "Кто открыл Антарктиду?", "hard": 5, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Андрей Еременко", "Константин Рокоссовский", "Алексей Брусилов", "Николай Ватутин"], "question": "Кто из этих полководцев не был участником Великой Отечественной войны?", "hard": 5, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Денис", "Дмитрий", "Евгений", "Олег"], "question": "Как звали отца Татьяны Лариной в романе Пушкина «Евгений Онегин»?", "hard": 7, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Кот", "Хряк", "Гусь", "Чепрачный тапир"], "question": "Кем был Федор Тимофеевич в рассказе Чехова «Каштанка»?", "hard": 7, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Пить", "Жить", "Есть", "Оперировать"], "question": "Что, по мнению профессора Преображенского из «Собачьего сердца», не умеет делать большинство людей?", "hard": 7, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Чтобы купить себе дом", "Чтобы удачно жениться", "Чтобы взять ссуду под залог фиктивно имения", "Чтобы стать генералом"], "question": "Зачем Чичиков из произведения Николая Гоголя «Мертвые души» скупал те самые мертвые души?", "hard": 7, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Вспыльчивый человек", "Человек в футляре", "Человек без селезенки", "Полковник Кочкарёв"], "question": "Какого псевдонима не было у Антона Павловича Чехова?", "hard": 7, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Укололся булавкой", "Из-за неразборчивости в выборе девушек", "Его укусила собака", "Порезался, вскрывая труп"], "question": "Главный герой романа Ивана Тургенева «Отцы и дети» Евгений Базаров умер от заражения крови. Как он его получил?", "hard": 7, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["Раскольников убил сестру старухи процентщицы", "Раскольникова казнят в Сибири", "Порфирий Петрович совершает самоубийство", "Авдотья выходит замуж за Свидригайлова"], "question": "Какое из этих событий было в романе Достоевского «Преступление и наказание»?", "hard": 7, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["В бою", "Из-за отравленного вина", "Его укусила змея", "Его скинул конь"], "question": "Как умер князь Олег из «Песни о вещем Олеге»?", "hard": 7, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Александр I", "Иван IV", "Юрий Долгорукий", "Александр III"], "question": "При каком российском правителе состоялось Бородинское сражение?", "hard": 0, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["948–952", "1025–1028", "1096–1099", "1142–1146"], "question": "Когда состоялся первый крестовый поход?", "hard": 0, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Федор Алексеевич", "Андрей Кобыла", "Петр I", "Михаил Федорович"], "question": "Кто стал первым правителем из династии Романовых?", "hard": 7, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["Темное время", "Грозное время", "Смутное время", "То еще времечко"], "question": "Как назывался период в истории России с 1598 по 1613 год?", "hard": 7, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Восстание Болотникова", "Картофельные бунты", "Начало русско-польской войны", "Семибоярщина"], "question": "А какое из перечисленных ниже событий не относится к периоду Смуты?", "hard": 7, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Битва на Калке", "Битва на Ипре", "Битва под Оршей", "Битва под Сталинградом"], "question": "В какой битве впервые применили химическое оружие?", "hard": 7, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Он был гостеприимным", "Он был скупым", "Он был щедрым", "Он был бедным"], "question": "Почему у Ивана Калиты было такое прозвище — Калита?", "hard": 10, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Первый полет человека в космос", "Собран миллион тонн кукурузы", "Запуск первого атомного ледохода", "Принята Конституция СССР"], "question": "Что произошло 12 апреля 1961 года?", "hard": 7, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["16", "15", "17", "18"], "question": "Какое количество республик было в СССР максимальным?", "hard": 7, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Екатерина II", "Елизавета Петровна", "Екатерина Алексеевна", "Софья Алексеевна"], "question": "Какую русскую императрицу называли «Веселая»?", "hard": 7, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["0", "-10", "25", "3"], "question": "Какова температура замерзания воды?", "hard": 0, "right": 0, "img": "" }, { "answers": [" Оливковое масло", " Бензин", "Вода"], "question": "Какая из этих жидкостей самая лёгкая?", "hard": 0, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Трериксрёсет", "Мыс Нордкин", "Мыс Челюскин", "Балтийская коса"], "question": "Какая точка на карте Европы самая северная?", "hard": 10, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Физик Сергей Вавилов", "Хирург Николай Пирогов", "Физиолог Иван Павлов", "Доктор Иван Борменталь"], "question": "Кто стал первым российским лауреатом Нобелевской премии?", "hard": 10, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Юрий Долгорукий", "Владимир Красное Солнышко", "Всеволод Большое Гнездо", "Михаил Хоробрит"], "question": "У какого князя было прозвище «ласковый»?", "hard": 10, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Из английского", "Из польского", "Из румынского", "Из латинского"], "question": "Из какого языка происходит слово «бактерия»?", "hard": 10, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["Возраст невесты", "Пожелание плодовитости", "Число сундуков с приданым", "Количество мужей"], "question": "В разных областях России носили кокошники разных цветов, форм и убранства. Например, в Торопецком уезде (в наши дни эта территория входит в состав Тверской и Псковской областей) популярны были «шишаки». Что символизировали эти шишечки на свадебном головном уборе?", "hard": 10, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["«Операция \"Ы\" и другие приключения Шурика»", "«Я шагаю по Москве»", "«Карнавал»", "«Москва слезам не верит»"], "question": "Сценарий этого знаменитого фильма назывался «Несерьезные истории». Что за фильм?", "hard": 10, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Неаполь", "Урбино", "Рим", "Кальяри"], "question": "В каком городе Италии родился Рафаэль?", "hard": 10, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Самиздат", "Тамиздат", "Специздат", "Заграниздат"], "question": "В советское время некоторые книги не допускали к официальной печати, поэтому авторы издавали их за рубежом. Как назывался такой способ распространения литературы?", "hard": 10, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Весной", "Зимой", "Осенью", "Летом"], "question": "Когда разрешено восхождение на Фудзияму?", "hard": 10, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["Гильдия шутовских дел и баламутства", "Всешутейший, всепьянейший и сумасброднейший собор", "Музей шутовских фигур", "Градский цирк"], "question": "Эту организацию учредил Петр Первый с целью «развлечений, питейных увеселений, карнавальных действ» и так далее. Как называлась эта шутовская организация?", "hard": 10, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Рога быка", "Рельсы", "Колеса автомобиля", "Лезвия садовых ножниц"], "question": " Назовите два одинаковых предмета, между которыми, как тонко подметил испанский писатель Рамон Гомес де ла Серна, растут цветы-самоубийцы", "hard": 10, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["36", "42", "43", "48"], "question": "В токарном цехе завода вытачиваются детали из свинцовых заготовок. Одна заготовка — одна деталь. Стружки, получившиеся при выделке шести деталей, можно переплавить и приготовить еще одну заготовку. Сколько деталей можно сделать таким образом из тридцати шести свинцовых заготовок?", "hard": 6, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Через шесть часов", "Через четыре часа", "Через три часа", "Никогда"], "question": "Недалеко от берега стоит корабль со спущенной на воду веревочной лестницей вдоль борта. У лестницы десять ступенек. Расстояние между ступеньками — 30 сантиметров. Самая нижняя ступенька касается поверхности воды. Океан сегодня спокоен, но начинается прилив, который поднимает воду за каждый час на 15 сантиметров. Через какое время третья ступенька веревочной лесенки покроется водой?", "hard": 6, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["40 км", "60 км", "100 км", "12 км"], "question": "Скорый поезд вышел из Москвы в Ленинград и шел без остановок со скоростью 60 км/ч. Другой поезд вышел ему навстречу из Ленинграда в Москву и тоже шел без остановок со скоростью 40 км/ч. На каком расстоянии друг от друга будут эти поезда за один час до их встречи?", "hard": 6, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Полтора рубля", "Два рубля", "Три рубля", "Один рубль, 75 копеек"], "question": "За книгу заплатили один рубль и еще половину стоимости книги. Сколько стоит книга?", "hard": 6, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["32", "46", "35", "23"], "question": "Когда моему отцу был 31 год, мне было 8 лет, а теперь отец старше меня вдвое. Сколько мне лет теперь?", "hard": 6, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["Два брата и одна сестра", "Три брата и две сестры", "Два брата и четыре сестры", "Четыре брата и три сестры"], "question": "У мальчика столько же сестер, сколько и братьев, а у его сестры вдвое меньше сестер, чем братьев. Сколько в этой семье братьев и сколько сестер?", "hard": 6, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["В два раза", "В 2,5 раза", "В три раза", "В 3,5 раза"], "question": "В доме шесть этажей. Во сколько раз путь по лестнице на шестой этаж длиннее, чем путь по той же лестнице на третий этаж, если пролеты между этажами имеют по одинаковому числу ступеней?", "hard": 6, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Минут через 10", "Примерно через 15 минут", "Где-то через полчаса", "На будильнике уже 12"], "question": "Будильник отстает на четыре минуты в час. 3,5 часа назад он стоял точно. Сейчас на часах, показывающих точное время, ровно 12. Через сколько минут на будильнике тоже будет 12?", "hard": 6, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Три килограмма", "Два килограмма", "250 граммов", "Один килограмм"], "question": "На одну чашку весов положен брусок мыла, на другую — 3/4 такого же бруска и еще 3/4 кг. Весы в равновесии. Сколько весит брусок мыла?", "hard": 6, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Половину пути", "Две трети пути", "Четверть пути", "Одну треть пути"], "question": "Когда пассажир проехал половину всего пути, то лег спать и проспал до тех пор, пока не осталось ехать половину того пути, что он проехал спящим. Какую часть всего пути он проехал спящим?", "hard": 6, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["Вообщем-то", "В общем-то", "Во общем-то", "Тащемта"], "question": "Просто найдите здесь верный вариант.", "hard": 3, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Нафиг / дофига", "Нафиг / до фига", "На фиг / дофига", "На фиг / до фига"], "question": "А здесь надо найти сразу пару правильных выражений.", "hard": 3, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["Под мышку", "Подмышку"], "question": "Куда обычно людям ставят градусник?", "hard": 3, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Из-под тишка", "Изподтишка", "Из подтишка", "Исподтишка"], "question": "Как правильно напишете — «исподтишка», «из-под тишка», «из подтишка» или еще как?", "hard": 3, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["Из-под лобья", "Из подлобья", "Исподлобья", "Изподлобья"], "question": "А если мы хотим сказать, что кто-то смотрит из-под насупленных бровей?", "hard": 3, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Констатирует", "Константирует", "Канстатирует", "Прокрастинирует"], "question": "Что делает человек, когда устанавливает несомненность чего-нибудь? Например, врач делает это со смертью.", "hard": 3, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Синтементальный", "Сантиментальный", "Сентиментальный", "Синтиминтальный"], "question": "Как назовем излишне чувствительного человека?", "hard": 3, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Ингридиенты", "Ингредиенты", "Ингридеенты", "Ингредеенты"], "question": "Составляющие салата — это...", "hard": 3, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Гранд-при", "Гран при", "Гранпри", "Гран-при"], "question": "Как называется высшая награда, вручаемая на соревновании?", "hard": 3, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["Дуршлак", "Дуршлаг", "Друшлаг", "Друшлак"], "question": "Уверены, это есть на каждой кухне", "hard": 3, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Демократия", "Население", "Право", "Власть"], "question": "Что из перечисленного не относится к основным признакам государства?", "hard": 1, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["78%", "12%", "96%", "31%"], "question": "Какова доля азота в атмосфере?", "hard": 1, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Пирамида", "Трапеция", "Параллелепипед", "Конус"], "question": "Как называется шестигранник, у которого все грани – параллелограммы?", "hard": 1, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["По закону Архимеда", "По закону Эйнштейна", "По закону Пифагора", "По закону Кулона"], "question": "По какому закону одно заряженное тело притягивается к другому?", "hard": 1, "right": 3, "img": "" }, { "answers": ["В 1521 году", "В 1054 году", "В 33 году", "В 988 году"], "question": "В каком году христианство разделилось на православие и католицизм?", "hard": 1, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["1", "3", "2", "0"], "question": "Сколько спутников у Земли?", "hard": 1, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Луций", "Марк Аврелий", "Ромул Август", "Антонин Пий"], "question": "Как звали последнего римского императора?", "hard": 1, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["Людовику XIV", "Людовику XV", "Наполеону", "Петру I"], "question": "Кому принадлежат слова: «Государство – это я»?", "hard": 1, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["2", "26", "90", "1"], "question": "Сколько рудиментов насчитывается в теле человека?", "hard": 9, "right": 2, "img": "" }, { "answers": ["1", "2", "3", "4"], "question": "Людей с какой группой крови называют универсальными донорами?", "hard": 2, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Австралия", "Антарктида"], "question": "Что было открыто раньше?", "hard": 0, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["На Северном полюсе", "На Южном полюсе"], "question": "Где холоднее?", "hard": 0, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Огненная Земля", "Северная Земля"], "question": "Что ближе к Антарктике?", "hard": 0, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Южная Америка", "Северная Америка"], "question": "Что ближе к экватору?", "hard": 0, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["В США", "В КНР"], "question": "Где географических часовых поясов больше?", "hard": 0, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Самый долгий полярный день", "Самая долгая полярная ночь"], "question": "Что длится дольше?", "hard": 0, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Исландии", "Королевства Дания"], "question": "Чья территория больше?", "hard": 0, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Эльбрус", "Монблан"], "question": "Что выше?", "hard": 0, "right": 0, "img": "" }, { "answers": ["Каспийское море", "Байкал"], "question": "Что глубже?", "hard": 0, "right": 1, "img": "" }, { "answers": ["Земля Королевы Мод", "Земля Святого Брендана"], "question": "Что реальнее?", "hard": 0, "right": 1, "img": "" }] }]